【高鐵】通車首兩天客量均未達標 馬時亨：不能以一兩天判斷

耗資逾844億元的高鐵香港段通車首兩天，客量都未達政府預期的日均8萬人次，其中昨日客量僅約4.6萬，未及預期六成。不過港鐵主席馬時亨稱，運作高鐵這類基建需要時間，不能夠以首一兩天客流量作判斷，認為日後一傳十、十傳百，會有更多市民選搭高鐵。

馬時亨今早視察西九龍站時又說，港鐵仍需一段長時間與中國鐵總「長遠磨合」，將來也會安裝自助取票機，而短期見到的問題，港鐵已盡量處理。

至於「12306」網站購票乘客，使用特快通道入閘後毋須繳交手續費，會否對在櫃枱取票、已經繳交手續費的乘客不公平，港鐵車務總監劉天成說，相關措施是特別安排，港鐵會與中國鐵總商討。

第一日7.6萬
第二日4.6萬
第三日3.8萬

屎坑三日香都係咁跌 又有中秋又係星期日

睇埋土匪蟈成立日有幾多蝗蟲搭先

龍門任你擺

邊個傻鳩敢去搭 有去冇回

尋日睇cctvb新聞報導，佢講完哩句之後都即刻自打嘴巴啦，話咩留意到夜晚即買即搭嘅人比較多，好似搭地鐵咁，心諗你廿秒之前唔係講過唔可以只觀察一兩日做判斷咩，咁快又下定論呀

通左車啦，幾時會辭職。

即買即搭

即買只可以買45分鐘後既車
屌你去隔離搭圓方搭過境巴45分鐘已經到左皇崗/ 深圳灣
搭鳩鐵先啱啱上車

一年後，客量唔達標，係咪又係話不能以一、兩年作準？

你話ok就ok架喇

睇埋下個禮拜黃賓周，之後可以咪收佢皮

梁國權去年收取基本薪金及津貼等為880萬元、退休金供款140萬元，另有460萬元表現掛鈎薪酬，總薪酬1,480萬元。

另外，原是車務總監的金澤培去年4月升任常務總監，升職兼加薪一成，2016年全年人工920萬元。而接替錢果豐出任港鐵主席的馬時亨，則維持收董事袍金 120萬元。

屎坑原來咁低人工 唔怪得講野不經大腦

呀 sorry唔記得佢個腦有事

抵

開通嗰日已經係你最多人搭嘅一日黎架啦 唔會再多 好好珍惜吓 未來只會越黎越少 執咗佢啦

一年後: 不能以客流量作判斷

的確不能夠以首一兩天客流量作判斷，好快就會跌到不足一萬人流

以解放軍軍備流量作判斷

究竟馬時亨同林鄭邊個臉皮厚啲

罰你再睇過啦

要長遠磨豆腐呀

二三百年無走雞啦

一年過後未達標
都一樣可以講呢句

Side9 氣啦葉師傳

不能夠以首一兩世紀客流量作判斷，認為日後一傳十、十傳百，會有更多市民選唔搭高鐵

馬屎亨:今次唔計

其實發覺依家只要面皮夠厚就可以天下無敵了

新屎坑都係咁既款就可以預測之後咩料

放長雙眼睇

好似演唱會咁. 送D 車飛俾人吖嘛. 不過送都冇人搭.

屌你鐘意啦 d錢都袋袋平安左

港共正苦之所以要係九月廿三日開

貪佢星期日

有中秋

俾一個星期啲垃圾熟習下個賣票系統 等共匪成立週唔會出糗

死都要係依日開車就係方便啲蝗蟲

就睇下你個土匪週有幾多蟲黎搭

佢地全盛真心顛
乜撚都講得出

有無人知膠鐵站有幾多港鐵人員返工？？

西鐵 放長雙眼

仲要外判出去，聽講員工褔利比起地鐵員工差好多

我話ok就ok啦

咁都去做真係家門不幸

仲大把橋嘅
可以送飛

標乜撚，唔夠客蝕錢咪又係政府包底，唔通會破產咩

2 日唔計啦
2個月唔計
2 年都唔計

哦

十年後就會變不能依賴高鐵黎上落

【膠鐵】一人一個幫香港膠鐵賺錢方法

可以去我個post提供好橋

為勢所逼

巴打你唔係做緊呀？

幾錢人工？有幾多個人？

想計下開支係幾多

高鐵個概念咁好，如果載客量未達預期，一定係港鐵營運不善。到時一定要港鐵管理層負責，否則會令市民對國家既發展方針失去信心。

遲D話，不能以近十年來比擬？

你上網有得睇 不過港鐵真係好仆街 要人地著佢地套制服 但咩福利都無 最少都比乘車優惠啦

幫佢地諗好晒啦
基建項目不應單以客量計算

但佢地個數係唔係唔岩 因為我日日返工做極都仲有客 去廁所都無時間

減人工

你仲咁得閒玩電話

btw啱。。。

我仲未on post 但真係做撚到傻

本來人工都得好少

咁撚多問題出現，又貴過人又唔係快好多，一傳十，十傳百，傳下傳下冇人搭添啦。

有冷氣無漏水唔駛擔遮返工咪算好

再講就炒咗你

前線有幾人返工？

連登智庫

過多排就會話唔應該用經濟效益去睇件事

緊係唔可以一兩日作準啦
之後每日得翻幾千人搭先可以作準

點解呢條咁低質既柒頭可以搵百幾萬一年

我係政府就出呢個高鐵基金
二，三十年期，希望支持高鐵市民出錢支持
高鐵有錢搵咪分紅，有赤字啲錢就88囉

講緊啦 話要方便香港人嘛

三峽大壩防洪.jpg

屎坑撐飯蓋

咁仲有邊條傻鳩買

老老柒柒 對上一個肯出嚟認錯嘅高官係邊個？

雷曼都有人買，睇你點包裝

人不要臉

係咪娶咗條大陸婆個一條？

出咗25號了，四萬都唔夠

如果係真 咁都好多年前了
希望呢班仆街生仔多個屎忽 慢慢俾人屌

黨真係偉大
不問出身，不問性別，不問能力
肯奶共既垃圾都照用

冇番二, 三百年都好難下定論

一條龍有雞叫就考慮搭下

請老臨了

有無介紹？

日日跌

柒頭，知唔知當年西西鐵頭兩年只係去到南昌，後尾駁到尖東先full house.
而家去廣州南一日咁多班都係得3班特快車做到50分鐘車程，其餘全部70分鐘+，仲要加班係國鐵話事，一日唔加特快車一日都拍烏蠅。

提提你，睇吓西九龍站現有12306取票counter 數目就知MTR 同國鐡合作溝通都做到成pat 屎

一路搭上廣州南一路有隻雞係到un 一唔張張凳前後咁轉

無敵風火輪

不能夠以首一兩天客流量作判斷
不能夠以首一兩個月客流量作判斷
不能夠以首一兩年客流量作判斷
不能夠以首一兩條高鐵客流量作判斷

你玩撚晒啦屌

咪撚理佢啦

不能以首100年的功積判斷中國

十年後就話現有高鐵站不能滿足人客地理需求
導致客流太少
要起多條通到港島或者九龍東

咁佢柒硬都得

蝗蟲買飛就12306 買既
但而家12306 拎飛果度就奶得最勁

另外12306 櫃位係中國國鐵負責, 但柒左都係入港鐵數
你睇之前啲新聞就知

無福利外判工,

依家？就算689都已經拍拍籮柚走埋喇

啲人都係貪新鮮搭吓 而家先3日就跌到咁 放長雙眼睇一年後仲有幾多人搭

安排 臨記都要時間架嘛

畀啲時間 屎坑ojrk4野

其實我覺得車程唔撚係重點

重點係票務系統太過麻煩
買張福田飛都要45分鐘前買
唔可以即時入閘即時上車

但呢個係無得搞既, 因為中國要實名制

如果係2地2檢分分鐘仲好撚過而家1地2檢

不能以一兩代人作準

佢會唔會打茅波剷走所有其他交通選擇去谷客量

睇返資料

紅磡廣九直通車一定cut
藉口就係還返條線俾東鐵 避免服務重覆

仲有好多因素, 西鐵開頭無人坐係無乜票價優惠, 又只能夠去到南昌,坐巴士出去無塞車的話, 基本上同搭西鐵差唔時間到, 價錢又平D,
係後來推出月票同人多左入屯元天住先至迫爆
相對, 高鐵要搞實名制,浪費左時間,同係口岸過左關再坐高鐵時間差唔多, 而且又平d ,

無乜優優勢既情況下, 點會多人搭,除非佢票會減下價先得傾

day 3 la wor

屌佢遲啲見無人搭咪派成堆人去刷人數

智商有返咁上下都會諗到係點

擺明馬生個智商好有問題

方丈好小氣
連仔小心俾人反cup
d乜大巴團飛機團轉曬高鐵就慘

團體飛 可以刷客量
重建東莞 放工 1個鐘到 就大吸引力

放心 一定會

過埋10月，唔達標就CUT9哂你地D過境大巴，以後長短線團淨係可以用高鐵返去。

到時仲邊會唔達標

一傳十、十傳百

咁條閪豬澳大橋點算

頭先係福田改票上廣州南，真係有傻鳩排隊買1個鐘之後返西九既飛。
排隊加等一個鐘，我都已經坐撚底飲緊茶

通車首兩年客量均未達標 馬時亨：不能以一兩年判斷

唔撚明 還掂都搞 唔叫大陸擺埋套賣飛system 比mtr
你要自己整個 但又match 唔到人地12306
同埋有無得好似搭飛機咁 qr code 直接入閘

唔夠人咪叫政府出招禁飛支那機同直通車囉

三跑馬上停工

不能以一兩個世紀作準

不能以二三十年作準，應以人類五千年文化作標準

佢應該講 我話得就得 講咁多技術數字俾你哋聽做咩

最後會話歷史自會判斷。

高鐵通車十年後客量仍未符合預期
馬時亨: 高鐵實際成效不應以客流量計算，應以電流量為標準。

啱啱買左張動感號車飛，深圳上廣州，唔洗100蚊

連新屎坑都唔達標之後仲點達標，睇戲都係頭幾日最多人睇嫁啦

個光頭佬話黎緊三十日賣咁廿八萬張飛

無得笑喇

香港人用慣八達通,所以高鐵要排隊攞飛要一個鐘頭唔記得計

30日賣28萬張飛
即係平均每日未夠1萬

政府預計好似9萬幾

屌 我計錯數

以為每日賣多過八萬飛

原來要每日賣二百四十萬飛先meet target

每月二百四十萬飛 打錯

估唔到最多係羅湖
成日以為係機場

好撚多人走水貨㗎

日日好似股市咁報

仲有香港人係大陸高鐵站買飛，要人手買，果d拍回鄉證濕鳩機唔得

廣深範圍內應該都可以用機買
其他地方先未必得

出年就會變左

「不能單靠一，兩年判斷」

十年之後

「不能單靠十，二十年判斷」

係可以買，但係好多機都讀唔撚到新回鄉證

好
推一兩年睇下點